%表題   DclGetSpectrumNumber
%
%履歴
%\Drireki{
%         original 石岡圭一
%         94/04/14 石岡圭一, 塩谷雅人
%         12/12/20 辻野 智紀 (HTML から PDF へ)
%        }
%
\subsection{DclGetSpectrumNumber}
\label{shtlib.DclGetSpectrumNumber}

\begin{enumerate}
  \item 機能 
   \begin{quote}
   スペクトルデータの格納位置を求める.
   \end{quote}
  \item 書式 
   \begin{quote}
   {\tt result=DclGetSpectrumNumber(n, m, [idx])}
   \end{quote}
  \item 引数 
    \begin{quote}
      \begin{tabular}{llp{10cm}}
        {\tt 戻り値} & {\tt <I>} & データの格納位置. \\
        {\tt n} & {\tt <I>} & 全波数. \\
        {\tt m} & {\tt <I>} & 帯状波数. \\
        {\tt idx} & {\tt <I>} & 作業領域番号. \\
      \end{tabular}
    \end{quote} 
  \item 備考 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item {\tt SHTLIB}において, スペクトルデータ($S^m_n$)は概要に述べた制限をもとに, 独立な$(M+1)^2$個の成分; $S^0_0,S^0_1,\cdots,S^0_M$, $\re(S^1_1),\re(S^1_2),\cdots,\re(S^1_M)$, $\im(S^1_1),\im(S^1_2),\cdots,\im(S^1_M)$, $\cdots,\re(S^M_M),\im(S^M_M)$がこの順序で(長さ{\tt (MM+1)**2}の配列に)格納されている. ここに, Re( )は実数部を, Im( )は虚数部を表す. このサブルーチンは切断波数$M$, $S^m_n$の全波数$n$, および帯状波数$m$から$\re(S^m_n)$と$\im(S^m_n)$の配列中の格納位置を求めるものである.
      \item Im$(S^0_n)$成分は存在しないので, $M=0$の場合は LI には LR と同じ値が返される.
    \end{itemize}
   \end{quote}
  \item 関連項目 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item 関連ルーチン (shtlib)
    \end{itemize}
   \end{quote}
\end{enumerate}
